年輕內科護士：以前SARS是服務香港人，為何現在要用條命服務內地人？

【明報專訊】2003年本港爆發SARS，醫護同心抗疫拯救危城；2020年新型冠狀病毒襲港，醫護連日呼籲「封關抗疫」，否則罷工，昨日瑪嘉烈醫院及東區醫院共20名護士請假抗議。曾經歷SARS的兒科護士對港府控疫不力失望，表示若被編入照顧懷疑或確診患者的隊伍（dirty team）會辭職，「以前SARS是服務香港人，為何現在要用條命服務內地人？」有年輕內科護士亦有意請辭，拒為港府「賣命」。

瑪嘉烈東區昨20護士集體請假

九龍西醫院聯網兒科護士Sandy（化名），曾經歷SARS，形容當年大家同心抗疫，即使醫管局初期對病毒一無所知、欠隔離設施、人手安排混亂等，都會體諒管理層。當時其部門約有50名護士，僅一人在加入dirty team前辭職，其他人都緊守崗位，若有同事染疫倒下，隨時由其他醫護頂上。

稱三分之一同事萌去意

捱過SARS、每年流感高峰，Sandy從沒想過辭職，惟她不滿港府控疫措施滯後，甚至比澳門落後，「早知涉新型冠狀病毒，（港府）等到湖北省暫停交通才禁湖北人入境，是沒有意思的」。她與同事均萌去意，稱其病房有三分之一護士表明，如要入dirty team會請辭，「一定是港府有問題才會這樣做，香港醫護不會隨便罷工」。

「不是怕死，是想逼政府做事」

她說目前各病房護士均商討如何參與罷工，暫傾向請病假，但憂秋後算帳，「我們不是怕死，而是想逼政府做些事」。她又說，曾在醫院做小規模統計，13名護士中，10人拒入dirty team，「以前SARS是服務香港人，為何現在要用條命服務內地人？」她認為責任在政府，促全面關閉接壤內地的口岸、禁旅客經內地入境。

本報獲悉東區醫院深切治療部昨有15名護士請假，該院內科護士Jason（化名）向本報透露，該批護士盼向港府施壓，要求全面實施對內地入境限制。Jason稱，醫院充斥擔憂及憤怒氣氛，「我個人對港府宣布局部封關不收貨，最擔心病毒源源不絕攻港，有帶病毒者潛伏社區，導致社區爆發」。

Jason說不想入dirty team，其病房三分之一護士有意請辭，包括資淺及資深的，「明白照顧病人是我們的天職，但不值得為政府送命」。他又說醫管局沒為dirty team醫護安排washout period（洗滌期），擔心立即返回原本病房會感染病人。

瑪嘉烈醫院及東區醫院發言人昨證實有護士集體請病假，涉瑪嘉烈5名內科病房護士，東區有5名及10名深切治療部護士分別於早上和下午請病假，並說醫院已調配人手，病房服務維持正常。

醫局：員工肩負重任 須緊守崗位

醫管局昨透過人力資源應用程式發信息，稱全體員工都肩負重任，全力抗疫，假期後所有員工都須緊守崗位，感謝員工維持服務。對於不設washout period，醫管局發言人表示有既定感染控制指引及培訓，避免院內感染。

明報記者

（武漢肺炎）

推

G持清

Push

吳三桂可恥！放晒的講滿州話匪入來！

講得好 罷工啦

今次肺炎絕對係喚醒港豬同狙擊藍絲最佳時機

大陸人鬧咗我地半年「廢青暴徒」
而家要我地最珍貴嘅醫護去為佢地搏命？
罷佢老母

港共正利用武漢肺炎進行第9步：種族清洗

透過邊境不設防
高調宣揚非本地人士免費優先治療武漢肺炎
蓄意引導大量染病支那人來港
摧毀香港已經長期超負荷的醫療系統，令香港人大規模感染
而無法隔離或治理

中共打算將香港將變成武漢，市民無法睇醫生，橫屍街頭
意圖對香港人進行大屠殺

廣東建國 香港獨立 港中區隔

廣東建國 香港獨立 港中區隔

唔好撈啦

好啱

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

呢大半年
睇到港共點兇殘維穩
仲賣命要分擔罪孽

啱呀 一齊罷

要一齊罷